成日都動漫你又認為用動畫定漫畫比較好

google打anime/アニメ翻譯出來會是"動漫"

用動畫

用動漫

其他請不要評分

參考
動漫是動畫和漫畫的合稱與縮寫，在其他語言相當少用。隨著現代傳媒技術的發展，動畫（animation或anime）和漫畫（comics，manga；特別是故事性漫畫）之間聯繫日趨緊密，兩者常被合而為一稱為「動漫」。慣用說法有「動漫愛好者」、「動漫展覽會」、「動漫產業」等等。中國大陸還有以「動漫誌」為名的雜誌，把這個新生詞推廣到整個社會，尤其在青少年中甚為常用。在日本、大中華等許多地方，日本動漫十分流行，並逐漸成為了一種文化時尚，故以中文提及「動漫」時多指日本動漫或日式動漫。

Manga為日語「漫畫」的英語譯音，現在manga本身也涵蓋漫畫產業的意思。另外，英文詞cartoon的中文音譯「卡通」，也是漫畫與動畫的合稱，但有時常被用來特指美國動畫等等。

動漫人才是指掌握動漫製作設計技巧的人群，他們多在相關行業單位中工作，以動漫製作設計為主要工作內容。 動漫培訓是指參加動漫職業學校或者動漫培訓班以求掌握動漫知識或動漫製作設計技巧的行為。

動畫
指由許多幀靜止的畫面，以一定的速度（如每秒16張）連續播放時，肉眼因視覺殘象產生錯覺，而誤以為畫面活動的作品。為了得到活動的畫面，每個畫面之間都會有些微的改變。而畫面的製作方式，最常見的是手繪在紙張或賽璐珞片上，其它的方式還包含了黏土、模型、紙偶、沙畫等。由於電腦科技的進步，現在也有許多利用電腦動畫軟體，直接在電腦上繪製出來的動畫，或者是在動畫製作過程中使用電腦進行加工的方式，這些都已經大量運用在商業動畫的製作中。

通常動畫是由大量密集和乏味的勞動產生，就算在電腦動畫科技得到長足進步和發展的現在也是如此。

卡通

你弱能智就學好D中文先再出post啦

搶我對白

鳩打事旦la

之後有意材料再開咪得

睇落好似一樣,但內容唔同

動畫=卡通

漫畫=卡通畫

動畫就動畫 漫畫就漫畫 動漫=動畫+漫畫

ching你中文唔掂打番英文或者日文 我2樣都有少少接觸

你都係po番三次元雞算啦屌-.-

講過笑話我讀完中文大學

我覺得卡通定動畫係睇畫風
日本嗰種先算動畫
英文上嘅animation同anime都係同樣情況
anime係FSN嗰啲係動畫，frozen嗰種係animation

你哋有冇第二個分法？

個

Ching竟然睇得明

nigger

入黎睇笑話 又真係好撚好笑

anime原本係特指日本動畫
不過近年已經好難再單用是否日本製黎定義
依家我覺得已經可以當係一種風格咁分類
gigguk最近都有講依樣野

強,韓國都有動畫